Lisez-moi
=========

Travailler avec la carte Microbit en Micropython
================================================

Les documents de référence en Micropython pour Microbit :

 - [https://microbit.org/get-started/user-guide/python/](https://microbit.org/get-started/user-guide/python/)
 - [https://microbit-micropython.readthedocs.io/fr/latest/](https://microbit-micropython.readthedocs.io/fr/latest/)
 - [https://microbit-challenges.readthedocs.io/en/latest/introduction/getting_started.html](https://microbit-challenges.readthedocs.io/en/latest/introduction/getting_started.html)
 - [https://tech.microbit.org/hardware/](https://tech.microbit.org/hardware/)


Les documents de ce site
------------------------

Le document principal [La carte Microbit Joliot Curie 2021.md](La%20carte%20Microbit%20Joliot%20Curie%202021.md)

- Des programmes avec les composants internes à la carte Microbit [Microbit_interne.md](Microbit_interne.md)
- Des programmes avec des capteurs externes à la carte Microbit [Microbit_externe.md](Microbit_externe.md)
-Travailler en direct en Micropython avec la carte Microbit [Microbit et REPL](Microbit_REPL.md)
- Piloter en python une carte Microbit avec des commandes en micropython [Python et Microbit Micropython](Microbit_python_micropython.md)

### Des documents spécifiques

2 documents dans Hardware :

 - [edgeconnector.md](Hardware/edgeconnector.md)
 - [microbit_hardware_V1-5.md](Hardware/microbit_hardware_V1-5.md)

2 documents dans externe :

 - [Laser_PM2-5_Sensor.md](Externe/Laser_PM2-5_Sensor.md)
 - [Câblage du capteur de pollution particules fines SDS011.md](Externe/Câblage%20du%20capteur%20de%20pollution%20particules%20fines%20SDS011.md)

 Un répertoire Jupyter Notebook
 ------------------------------

 2 fichiers pour essayer les capteurs internes et externes

 Ces fichiers au format markdown :

 - [Microbit_interne_prof.md](Jupyter/Microbit_interne_prof.md)
 - [Microbit_externe.md](Jupyter/Microbit_externe.md)

1. Il faut installer Jupyter Notebook sur votre PC ou Anaconda.

2. Il faut copier ces fichers dans votre PC et les lancer depuis Jupyter Notebook

 - [Microbit_interne_prof.ipynb](Jupyter/Microbit_interne_prof.ipynb)
 - [Microbit_externe.ipynb](Jupyter/Microbit_externe.ipynb)

Un exemple de graphe avec Jupyter Notebook dans le dossier Jupyter

 - [PMSensor_pyplot.md](Jupyter/PMSensor_pyplot.md)

 Le fichier pour faire les algorigrammes avec la bibliothèque schemdraw

 - [Algo_Microbit.ipynb](Jupyter/Algo_Microbit.ipynb)

Un répertoire Software
-----------------------

 [Voici la liste des programmes en Micropython](software/liste_programmes.md)

Un répertoire Vittascience
--------------------------

Avec l'application Vittascience en ligne on peut simuler la carte Micro:bit :

Voici 2 diaporamas en odp ou en pdf pour travailler avec les cartes Micro:bit avec des blocs ou en python.

[Vittascience/Bloc_Python_Microbit.pdf](Vittascience/Bloc_Python_Microbit.pdf)

[Vittascience/Bloc_Python_Microbit2.pdf](Vittascience/Bloc_Python_Microbit2.pdf)

Ces diaporamas ont été faits pour des élèves de seconde en SNT pour passer des blocs au langage Python.

Un diaporama fait avec un collègue du lycée Joliot-Curie pour utiliser un capteur Ultrasons relié à une carte Micro:bit avec une interface Grove pour la connectique.

[Vittascience/Télémètre_à_ultrasons.pdf](Vittascience/Télémètre_à_ultrasons.pdf)

Un répertoire AP_I2D
---------------------

L'ensembles des Activités pratiques en première I2D en Micropython et la carte Microbit [AP_I2D](AP_I2D/README.md)
